---
id: rancher
title: Iniciando no rancher
sidebar_label: Rancher 2 para iniciantes
---

O rancher 2 consegue provisionar o cluster de docker atraves do RKE. O rancher usar por de baixo dos panos o RKE. O rancher RKE usar o docker machine para criar maquinas em diversos providers 

O rancher consegue criar cluster em varios provides clouds alem de conseguir importa clustes ja existentes.

se o rancher cair? como ficara o cluster?

eu consigo subir outra rancher e coloca-lo como manager no cluster que caiu?
https://rancher.com/docs/rancher/v2.x/en/cluster-provisioning/imported-clusters/

como o usar ETCD depois que o rancher cair?

em um cluster criado pelo rancher quantos Manager precisa ter?

se um node perde conectividade como o rancher resolvera ?


### ESTRATEGIA PARA O RANCHER 2 EM PRODUÇÃO

**Exemplo da documentação**
https://rancher.com/docs/rancher/v2.x/en/overview/architecture/#rancher-server-architecture

**Portas que serão usada pelo rancher**
https://rancher.com/docs/rancher/v2.x/en/cluster-provisioning/node-requirements/

criar um cluster para implementar o rancher 2 e com esse rancher criar os cluster
